netflix德國劇DARK真係唔_得

[Dark近乎無劇透評論]

見吹到話神劇乜乜乜，見豬文出fb post評（我有啲 points同佢好似，落個reference先），我含住淚追左足足三季，為左令痛苦喺我呢度終止，為左令suffering有啲meaning，我決定寫呢篇勸世文。

我自問睇劇都真係好寬容，你玩深度又得，玩marvel無腦式打打打我都得，但dark真係唔_得。

不過我份人就好公道，要讚嘅我唔會吝嗇，Dark有個好好嘅優點，就係佢首主題曲好好聽。

好喇，我地開始講缺點：

1.無腦式燒腦劇情

啲人講到dark好燒腦呀，唔用腦睇唔明呀，我同意，但佢燒嘅唔係思考能力，純粹係記憶能力。我有面盲症+姓名失憶症，dark 人物眾多、時間線瘋狂穿插，我係真係要寫notes先跟到，而一套劇複雜到咁，要我「用腦」到咁，我期望真係會換到幾粒黃豆。睇Game of Thrones（唔計最後兩季，我唔承認佢地係套劇嘅一部分）我都要寫notes，但佢搞到咁複雜，係有個目的加嘛，佢係展現緊唔同國家之間以至國家內部嘅爾虞我詐、勾心鬥角，咁複雜係好合理。如果你有套劇刻劃戰國時代外交，都一定會好複雜。

但dark呢？搞到咁複雜，寫左咁多notes，我換嚟啲咩？呢個世界公平咩？我睇完個結局真係空白左幾分鐘。我真心唔覺得佢呢種複雜係為左表達任何深意，而純粹係：「點呀？係咪好複雜呢？你記唔記得晒呀？」大佬呀，要複雜，我夠可以寫套劇，有10000條友，幾百個時空，寫到冇正常人類記得到，但what is the point？

2.棋子式人物

如果你係一套兩個鐘嘅懸疑片，為左花晒啲篇幅刻劃曲折嘅劇情，冇乜時間刻劃人物，搞到人物面目模糊，我可以接受。

dark足足花左三季，每季至少八集，每集接近一粒鐘，最後你要我講男女主角有咩吸引人嘅性格特點，我竟然唔係好講到；佢地條愛情線，我竟然係可以完全投入唔到。淨係識得係咁同對方講：「我地天生一對」、「我地命中注定」，講經咩，我唔係要你地話比我知你地天生一對呀，我要你show比我睇呀。

都唔只男女主角，劇入面絕大部分嘅角色，性格都唔鮮明吸引，基本上只係推動劇情發展嘅一隻棋，「我絕不罕有，往街裡繞過一週，我便化烏有。」

3.謎語式對白

啲人成日話咩好有深度好哲學，我懷疑純粹係嚟自佢得閒會穿插啲懶係型嘅謎語式對白，但我讀philosophy㗎，唔好同我嚟呢套啦，法眼面前，畫皮根本無所遁形。佢講嚟講去不外乎就係呢個道理：「萬事互相關聯，唔只過去影響未來，未來都會影響過去。」

就係呢個三句就講得完嘅道理，佢每集都要搵個旁白用懶神秘嘅語氣、懶型嘅方式講一次，好煩呀，講夠未呀，我要煩駛唔駛睇你呀，我去同我呀妹傾計咪得囉。

成套野就通過呢堆重重覆覆嘅對白，再加啲人物不停打啞謎，一季拍得完嘅嘢拖到變左三季，第二季中段開始，我真係睇得好辛苦，我係悶到去睇一陣唐君毅（佢都已經好悶，唔信你試下），再番番嚟捱。

4.笑點：creepy三人組

最後，有個位我真係要拎出嚟重點笑兩句，記住，呢套係懸疑片，唔suppose係好笑㗎，但到第三季出現左三條友，佢地每次出現我都真心笑出聲。

呢三條友，著住同樣服裝，一個老年一個中年一個細路，我稱之為creepy三人組。

佢地每次出現，就會同步擺啲懶型嘅MV pose，露出一個好creepy嘅樣，然後開始殺人。

佢地個樣基本上就係不停話緊比你聽：「我殺人殺得好creepy㗎，你驚唔驚？驚唔驚呀？嘻嘻。」

做乜_呀_，你地係咪出嚟搞笑㗎，現實中邊有人殺人係咁殺㗎，如果呢三條友嚟殺我，我應該會喺歡樂中安然入睡，輸了性命，贏盡笑聲。

5.總結

人人都有中二病重嘅青春期，有啲人短，有啲人長。Dark到死都係青春期，燒左我個腦30個鐘。如果未來真係可以影響過去，如果我見到30個鐘前嘅自己，我會同佢講：「hey，你有冇興趣玩90場fifa？」

原文link

但我讀philosophy㗎

篇文好撚鳩，為反而反

大佬呀，要複雜，我夠可以寫套劇，有10000條友，幾百個時空，寫到冇正常人類記得到，但what is the point？

睇劇心得竟然出現唐君毅

咁雨傘學院點睇？評論下
Dark 睇左一集都唔夠 feel 到好悶😂😂

我未開始睇umbrella college

DARK要睇晒頭4集背景同人物刻劃

第5集先嚟料

同埋每季結局開估
你都會發現原來前面已經講晒細節同答案

可以參考IMDB啲rating by episode

同意佢話人物刻畫好差

我自問睇劇都真係好寬容，你玩深度又得，玩marvel無腦式打打打我都得，但dark真係唔_得。

唔係呀嘛

Reddit上最瘋狂討論嘅

係Character development

成套劇精粹

咁即係套戲點?
利申 未睇

所以點解作者唔係編劇囉
只可以寫文挑骨頭

主要係玩情節架構，係高質劇

但未去到第一神劇law，第二季開始唔覺有咩新訊息突破，又冇咩好震撼既情節，感情表現又唔算深

覺得黑鏡做得好d

德劇係咁，之前睇Deutschland 86睇到R撚曬頭

9萬幾個人物，莫名其妙既轉接

黎黎去去都係個十幾個人玩足三季
每個人都有充足時間刻畫
你好難話邊個刻畫得差

黑鏡單元劇點比

中肯少少答你

有人鍾意，認為係人類希望

有人唔鍾意，認為係浪費時間

睇你係邊種人

我好奇想知 邊個叫蔡瀾睇DARK

如果睇一套劇睇到要drop notes
我覺得已經係垃圾

想睇豬文個篇

神劇無誤。
唔睇係損失。

咁如果Jot notes都串錯呢？

TVB劇係

Stream platform劇 唔係

"我有面盲症+姓名失憶症"
不如直接話自己弱智睇唔明

條友話money heist正嘢
咁我諗佢應該睇開冇乜邏輯嘅劇

Agger
成本drop落地下
廢到

話自己讀philosophy但淨係睇倒果一句

好撚複雜，睇咗幾集已經棄劇

老實講，其實唔洗drop note既，其實唔算太複雜，主要人物都係幾個

正確
大家唔好誤解我

OK he wins

果然係專業

呢個真係好笑

巴打係mr.robot fan?

雨傘睇左第一季，整體唔差但演員冇咩演技，除左最終BOSS

第一點好同意

唔撚得？

我讀philosophy架
咁解釋下尼采哲學點體現係呢套野身上

umbrella academy season 2 > 1

事實係
第一季都叫正正常常
第二季開始走火入魔

男女主角由年輕到老輪迴幾百轉都冇成熟過成個腦淨係諗住拍拖啪啪，覺得好on9，如果話佢係感情戲又完全唔覺浪漫

money heist 睇睇停停3 次，都仲未睇哂。
Dark 一次過追哂。

d人唔鍾意思考味覺得悶, btw 我認同dark要崖得過頭幾集

成班精神分裂神探 死返去睇中二病也想談戀愛啦

DARK 1 2 3 季 都好睇值得追。
想知樓主宜加睇緊邊套又覺得正？

公道D講
第一季中段至第二季成季都好好睇
第三季真係痴撚曬線搞唔掂
唯一同意佢講既就係D角色對白好煩膠
幾句賣下關子OK
句句都係就唔係好掂

但面盲係佢自己問題
咁都拎出黎講係咪弱撚智
咁樣同D支那人去到人地國家迫人地講支那文有咩分別?

第一點agree
所以我捱到第二季頭已經棄左

以下劇透

第2個point好岩，個個人物都中意講啲唔講啲
明明可以解釋清楚比對方聽，但就死都唔講

我睇完DARK

開唔到新劇

翻睇緊mr.robot 第一季神 第二季跌watt 但啲人話第三 第四季好睇

第三季 啲情節 要留心第一二季就會解通晒 我係翻睇先發現啲mind blown位

呢套係好燒腦 而且仲要係燒完冇咩得著

咪係，最多你會話啲人名有時會mixed up. 要上網惡補一吓啲family tree先可以再繼續

其實成套劇咩都講清楚晒

每一個情節每一個角色決定嘅inner motivation都好充足

真係要留心睇同理解

好多位 我都係翻睇 先發現到

果一句其實係套劇既setting 唔係咩哲學思想

中心哲學我覺得係尼采既永劫輪迴
即係人生係一場苦難 但你知道一模一樣既苦難會無限重覆 你應該點樣面對
(因為宇宙時間無限而物質有限 所有事物會分解->兜亂->最終會重組 發生過既事會再發生)

重有reference好多哲學主題同思想實驗 不過唔係咩新野 好多劇同電影都用過:
時間悖論
命定論 vs 自由意志
薜丁格的貓
仲有其他唔太記得

Btw Mr. Robot頭兩三季好鐘意 但第四季等太耐 同埋覺得White Rose條線吹太大驚爛尾棄左

字裡行間見到你冇留心睇

眾人皆醉我獨醒既典範
打咁長篇文同人講自己係弱智

Got 都要寫notes
呢篇文就真係唔撚得喇

真係垃圾黎 唯一一套睇到一半放棄既劇

第二季先正式上神枱

Rottentomatoes 250萬票選 第一位 (第二black mirror)

考你記憶力only

Agger 面盲唔緊要 但連名都會唔記得

巴打 你真係呈現到咩叫

有幾多內涵 睇DARK就會睇到幾多嘢出嚟

尼采同叔本華 永恆輪迴 同 自由意志

簡直係成套劇嘅核心

德國人軟實力

我mr.robot睇咗頭兩季咋 fsociety

mr robot 第一季最尾幾集已經出事了

好多位好認同

但我覺得好好睇

如果要有得著

先睇少少 尼采 同 叔本華

套劇係一個好好嘅application

我睇左兩季半，講真最頂唔順既係班演員，人物刻畫差到一個點，完全唔明佢哋既行為，成套劇不停懶高深瘋狂穿越，每次傳越又搞到好似好緊張好shocking咁，但其實完全冇feel，為穿越而穿越

寒戰就真垃圾不過好似連燈仔幾捧寒戰

駁吾刀

追曬兩季雨傘，個人好空虛仲未搵到岩既劇睇

講真兩次開槍卡彈個度真係完全破撚壞晒個因果律囉，完全係多鳩餘。

一集過仲爽啦

啱呀，個post入面成班哲撚喺到圍爐垃撚圾，快啲挑機

我用youtube睇個d劇情解說
成本太大 幾十個鐘頭

Breaking bad 神劇

Westworld s1神劇 深度 值得翻睇
但係s2 s3 GOT級食屎

笑撚左 神劇都俾你屌到咁 仲要完全無point 既屌法

其實睇完之後，我對好多野都放低左，睇化左。
成日覺得會落錯決定。但原來比著你有時光機返去從前，你都會控制唔到當時自己既欲望（want/will），都係做返同樣既決定。
亦都因此唔會執著點解其他人唔會改自己既行為。
因為其實無人控制到自己既欲望同決定。

2頭幾集好睇 第一季唔好睇

睇完dark睇唔到其他劇 有冇咩推介？

可以睇下 afterlife 輕鬆下
套野sad底但係係輕鬆正面搞笑

呢排睇政治劇House of Cards

基本上你講既問題都係因為故事節奏慢
但呢個亦都係佢唯一既缺點
男女主角關係刻畫得差我唔係幾認同

佢選角剪接化妝背景音樂樣樣都做得十分好

故事複雜程度唔係缺點黎
咁你鐘意睇d愛回家式垃圾無腦劇係你問題者

S1 好睇

巴打 你講晒我心中所想

睇完DARK

我第一時間係打比我媽傾計

同佢講呢啲嘢 叫大家一齊放低執著

true detective 第一季
好撚正

痛苦塑造性格
慾望影響決定

叔本華

我都有睇 真心正

必睇神劇之一
第二季都ok 不過去唔到第一季個等級

翻睇果陣會睇埋呢啲嘢

其實呢套嘢budget應該好貴
啲鏡頭好靚 好德國（對稱強迫症）

認同 無錯佢啲時間線同成個世界都諗得好細密 但佢sell嘅懸疑係觀眾完全唔會估到 開頭睇都會思考下 去到第三季已經放棄思考 就愈睇愈悶

唯一吸引我睇嘅動力係Ellen Page 個樣

我睇到第二季中段睇唔到落去
鳩估佢結局都係想講，阻止唔到事情發生，阻止反而可能促使左？
可能讚佢既人都係讚佢可以工整砌得掂咁多條線
但觀賞娛樂價值真係零，集集都故弄玄虛
冇一刻係令人覺得嘩好吸引睇到目不轉睛

S3 3人組真係多鳩餘
最後個集真係

個人覺有Westworld s1 還好，好幾集得最後幾分鐘有d 驚喜

我睇完叮噹之後
我對好多野都放低左，睇化左。
成日覺得會落錯決定。但原來比著你有時光機返去從前，你都會控制唔到當時自己既欲望（want/will），都係做返同樣既決定。
亦都因此唔會執著點解其他人唔會改自己既行為。
因為其實無人控制到自己既欲望同決定。

有一套Netflix 全方位偵探討事務所
大家可以睇下

其實要思考D乜
就只係睇佢D人物重重疊疊互相影響咁，
有咩要思考既地方

笑撚左

套劇其實就咸魚青菜 有d覺得唔夠娛樂性覺得亂覺得悶 有d人就係鐘意睇完有d野諗 其實無咩好講

我係針對佢話自己讀哲學但係乜都睇唔倒姐

有另一種意見就係圍爐? 你都可以去fb同佢圍爐架

ellen page套劇入面好撚7

咁有乜睇有無介紹先

思考既地方就係時空穿黎穿去
即係加多幾條友落去
你老豆變左你個仔, 你老婆變左你個仔未來老婆
有咁亂得咁亂就好燒腦
但最後得出乜?

係冇

我見話神劇 睇左一集都唔知做咩 又無野吸引到我繼續睇

我咪話佢地喺fb個post到圍爐，入面成班哲撚睇到劇都乜都睇唔到

第四季有D位講主角幾好睇既
但係個final boss a bit 19，唔好太大期望

想睇豬文點講

痴線你地睇到咁細膩！

之前見好多連登仔話好睇先走去睇
我睇到一半覺得好撚悶
個pace慢到on9

明晒之後 翻睇會毛管棟 同埋 感動

仲未睇完 一諗到睇 就燒腦 好攰
卡係s3e5 睇一個鍾都好似用一日能量禁
佢開頭唔明可以思考揣測
睇到s2-s3真係記憶力大賽

咦巴打我好似誤會左你意思
挑機就免啦 share下自己睇法姐

點會冇

淨係尼采同叔本華都已經中撚晒

呢套劇導咗好多人由零開始入坑睇佢地哲理

哲學冇得死讀
要體現同感受

睇game of thrones 都要寫筆記似樓主問題wor

利申未睇樓主講果套尻劇

睇下呢個圖就會明套劇個思路

並唔係線性咁簡單

理解完 第二步就要去明白 character development同埋佢地面對情況下嘅inner motivation

就會體現到咩叫

痛苦塑造性格
慾望影響決定

A man can do what he wills
A man can’t will what he wills

穿鑿附會

其實套野啲劇情易唔易估？
睇左第一季頭幾集
已經估到個細路穿越之後做左主角老豆
拆信個阿婆係護士
領養左個細路之後改左名

諗緊仲睇唔睇埋落去

好撚同意we are perfect for each other 究竟點perfect 法，齋講唔知做乜鳩

Agger

頂樓豬
我好鐘意你用唐君毅
一講就feel 到有幾悶

好個人

1-2點有少少認同

有知音真好。
睇得明，諗得通係好幸福既事。

劇透

明咗呢點

再去理解執念 永恆輪迴 自由意志

咁就完滿

黑鏡目的係用劇嚟帶出現今世界嘅各種問題想觀眾反思，
Dark 就純粹想講個時空穿越嘅故仔

其實冇咩可以比較

你有閱讀理解能力

應該要睇落去

就可以理解埋背後嘅metaphysics

仲話係怪奇物語嘅大人版
睇咗幾集頭都痛
火都嚟埋
樓主點堅持三季？

前排睇晒..可能唔識欣賞
個個人口味唔同,對我黎講真係唔算咩必睇神劇.
S1,2還好..S3真係好悶..

s2好睇返?

編劇的話 留心睇 實領會得到嘅

史提芬京真心話：

如果人類會用心睇同理解DARK
人類就有希望

好普通，終於有人屌

根本套野吸引唔到人去睇

不過無新一季了

Ok嘅

可能需要有導讀
可以同睇完嘅朋友一齊討論下

你會發現有更多

有冇見過 breaking bad 俾人屌？
我冇見過 所以 Dark 一定唔係神劇

講個事實 2020年咩都話係都係神作

咩都話係神作 自膠sor

我完全接受唔到個結局
太廢有d格硬收皮既感覺

大把post話好頭幾季好撚悶 棄左
利申番 無睇dark

套野唔覺意人種及文化 oriented 所以好壞參半? 西人睇同我地睇可能個感覺同埋意義都唔同。9估。睇左一集就quit

套劇係好難入口。好多人覺得節奏好慢。
但其實幕幕都有意思。但要清楚睇透唔易。
有慧根先睇得明亦先會鍾意睇。
無慧根既，都無謂講咁多。
損失係佢地，加上都迫唔黎。
C君用食唔食得辣去形容都幾貼切。

呢套野睇完第二季都仲會上網睇下解說
但睇完第三季完全唔想再睇呢套戲 d 野
心諗 : 哦 原來係咁
完全垃圾

好睇吖
唔覺真係燒腦到要寫notes記低
不過男女主條線睇到燥燥地希望佢地是但一個快啲死兩個冇乜cp感

但烏利希兩公婆同埋個細仔呢part就真係睇到超sad

假膠姐

所謂咸濕才子就算尻數啦

唔撚係呀？講到自己幾撚有品味幾撚清高
竟然覺得Money Heist 套垃圾正

係咪每分鐘都要好focus先明
我一路想睇但諗起好燒腦就未開始睇

下 話棄左就係假膠？

Money Heist好吸引到人去睇
而家有種集集追既癮
拍果個好識拍d高潮位，知邊d位會吸引人
緊張刺激既位好多

人物關係同每個演員拍得好有心
多人睇總有原因

佢有d位係垃圾，例如好多愛情元素影響好深，有時會多到好似蠢左同冇咁好睇
但都算係西班牙劇風格，睇得開心最緊要

Cls, 差啲唔記得邊個唐君毅

第一次睇，就算幾focus都唔會明晒。
想靠自己明晒，一係記憶力超強，一係重睇幾次。
所以想要睇一次就明就要睇返網上既解讀同埋官網解說。
官網會按返你睇到邊一集解說而唔會劇透你。

我諗就係因為咁，好多人話dark垃圾。

巴打 你講中晒我心聲

連c君個post我都有睇 一樣想法

好知音

Money heist 睇到第3季就要棄啦
好撚廢

好同意 後期走晒火入魔 不斷故弄玄虛

Stephen king 就咁睇行文似係寸部野垃圾多啲

利申睇咗3集就棄咗

收山咪算
Tokyo 又整咗個垃圾season

有同感，睇完第2季就棄左。

Suggestion: to embrace the confusion

我覺得你講漏咗個其中一個優點

就係啲男女主角床戲幾好睇呀

利申 第三季棄咗

money heist搞到好大，應該冇咁易唔搞
但而家d人死尻哂，下季唔爛先算

btw有冇人有睇運動類紀錄片
好多都好撚正
但冇乜見過香港有人睇毒撚

畫龍點睛

佢鍾意到連出4個tweet去J DARK

人類文明希望
原來唔係咁易

佢冇講錯喎
呢套劇真係考記憶力多過邏輯思考能力

Share多次

IMDB啲rating by episode 可以企到咁硬

有原因嘅

[/quote]

唔係正正因為因果律所以先卡彈咩
就係未來既男主已經存在 所以果刻係死唔去

套劇 一個logical bug都冇

我覺得呢一點好痴線

Very German

睇第一季係幾好睇
第二季開始唔知佢做乜
第三季仲未有心機睇

咁睇the good place好過啦
有哲理底就唔需要睇呢套，冇底嘅又唔明呢套做乜
相關概念嘅電影拍過十萬幾部，使咩睇哂三季劇

其實佢乜劇都讚

卡彈 先show到 因果 命定論

亦解釋到 點解adam可以做到上帝粒子

因為因果命定 所以Tesla交流電劈唔死佢

我只會話套野係無深度，只係有複雜度

就好似數學題咁，佢唔係要你prove A^2+B^2=C^2，佢係不停叫你計一堆1+2+1+3+4+1+2+3+4+5+6+7+5+4+3+5+6咁既數

對我黎講呢套野真係好垃圾，不過有人鐘意睇呢D「腦燒」劇。

重要死最帶氣氛個個

Mr robot都有人話唔掂
佢除咗第二季節奏太慢同埋白玫瑰個尾埋得唔太好
成個系列都好出色喎
人物刻劃得又深 角色演技又好
除咗男主 啲配角個個好似有血有肉
劇本代入感強
整體我會俾9-9.5分

Dark唔係差劇
但人物角色揮發得真係太差
啲表現同對白又鳩
角色性格極度唔鮮明
完全代入唔到劇情入面
好似唔係睇緊一套”劇”咁
我覺得呢下好致命
三季落嚟整體我俾8.5分

睇唐君毅

再講埋
有深度唔代表套劇必然好掂
Dark就係一個反例
好似啲嘢炒埋一碟咁

真正有深度而高質嘅
我認為係the leftovers, bojackhorseman, Rick & morty, fargo呢啲劇

其實J呢啲圍爐評分根本冇乜意義
會每集投票嘅本身都係追開呢套劇，只要套劇唔會好似GoT咁突然暴走，正路啲分都唔會飄離太多。

就算J劇集排名，一拳超人都排得高過佢，唔通又神作呀？

岩岩睇完
穿越劇黎講算係TOP3
一定會有BUG,但整體睇得好投入

舉啲例嚟聽下先

想知邊到劇值得追”There’s hope” level

我好鍾意mr.robot

最鍾意係主角演技

Rami Malek

佢有講 de ja vu

33年喎

你小學3年級最fd個fd果條友個樣

出現返 你都會以為係de ja vu

嘩時間穿越 未來 過去 成班中二病發作 根本就為概念而做 冇晒最基本啲人物描寫細節 除左時空就冇其他想講述既野 單調又悶
睇到第二季棄左

其實男女主角一齊咗一般超短時間
就講到好似好刻骨銘心
雖然係初戀啫
但未至於好似咩都係為咗個女仔咁
呢度有啲誇

問題係成個劇本鳩晒嘛，個劇本寫到咁不可抗力，咁之前成個故事d陰差陽錯咪即係同卡彈同一level地鳩囉。
如果係咁明話俾男主角聽佢一定變阿當嘅咁男主角仲駛鳩咁努力諗點滅世咩，因為注定佢會失敗先會無限loop，咁支槍先會卡彈嫁嘛。阿當如果夠聰明係個刻已經舉手投降放棄滅世啦。結果成個故事變咗咪懶晒落不可抗力度囉。根本係貴度敗筆，你搵人幫佢擋子陣都無咁嬲。

我讀drama架

De ja vu
宿命
緣份

量子糾纏 宏觀世界 嘅application

試下向呢個方向諗諗

寸乜9垃圾 Stephen King係真心欣賞Dark 架
你未睇到戲肉就棄咗姐

同榴槤一樣，鍾意嘅好鍾意，唔鍾意就好唔鍾意
但身邊睇完Dark 嘅朋友就好多都鍾意
都係睇個人口味姐
利申 我就係好鍾意Dark 嘅其中一個

睇完第一季係ok既但無心機再睇落去

有冇諗過係你自己問題
我冇drop notes 都睇得明Dark 啲關係/劇情

你啲閱讀理解好恐怖
Stephen King係勁讚Dark
連Dark導演都嚇親 係ig打左個post多謝佢

紙房子真心垃圾

啱啱睇咗幾集
冇乜特別感覺
除咗唔係太鍾意係咪都有一啲神秘音樂
明明乜撚嘢冇發生係都要加一啲緊張嘅背景音樂
有少少反感

係 要睇個人口味

但咁啱
我身邊鍾意DARK嘅朋友
都係思辯能力好高嘅人

講真mr robot係拍得拍得夠cult夠geek，學fightclub玩打破第四面牆識揀歌撚鳩觀眾。但如果講人物角色發展同收伏線收得好，同類型劇我覺得person of interest好睇d。

Drop俾邊個？

呢點我認同
當s1 jonas去到s2係學校遇到martha
而帶martha落坑果段劇情我覺得有啲夾硬黎

多謝樓主 差啲中伏開左

唔知點解見到你呢個reply
我腦入面就出現柒婆張學生相

Person of Interest邊到有得睇？有興趣

蔡瀾
我記得佢好大力鬧過村上春樹。所以真係睇你口味如何

因為第一季果陣出現左一堆人睇唔明
(其實S1唔複雜)
然後睇明果堆人就高姿態話神劇，燒腦，乜乜柒柒

引左好多人追呢套伏野
講真，燒腦唔係咁用囉
睇完dark只有浪費時間，冇第二個comment

我讀drama

Five

yes

世界上每一套戲你要屌嘅都搵到好多位屌架
而家睇戲睇到好似要寫論文咁
係都要睇到咁仔細 搵咁多嘢出嚟屌做乜鳩

同意，見好多人讚咪睇下，集集都睇得好辛苦
以為好似breaking bad咁捱完頭幾季就黎料啦
但真心投入唔到
係個yonas睇得下，好想同佢做愛

西方世界受歡迎，與眾不同嘅連登仔覺得垃圾
證明到點解人地係西方世界

真心悶
我睇咗頭2季劇透先有心機睇1-2季
睇到第三季1-2集
我又去睇劇透 但睇完之後就無心機睇了
只能講套劇拍得係有心機 好多野環環相扣
但娛樂性好低 唔係個個都啱

自己google啦，咁懶嫁。

你真係唔識架喎，讚都可以講到串
好彩你冇睇姐，拉低Dark 觀眾質素

人如其名
洗鬼Jot notes咩
頭兩季記性好少少都唔會唔明

dark 我悶到頂唔順
umbrella seasons 2 我兩日追完
一個字爽

拍定手先啦

Imdb 第三季集集俾高過9分喎
可以話佢可以廷伸多兩集，話佢搞唔掂會唔會太誇

Ozark

唔洗自暴其短 睇唔明其實可以搵影評睇下先

曝

重口味

標題講到咁差
內文話套戲有好多優點 個point就舉主題曲好聽 ？？？
我覺得個作者個腦先係唔_得

1. 卡彈冇違反因果律

2. Jonas 唔信會變成Adam，正如前排有個post，話人愈大愈變成自己細個最憎既人，好多正皮

3. Adam高估自己，唔同中年少年Jonas 合作，資訊量唔及Eve ，唔知有第二個Martha
Adam 一直以為自己贏硬

4. 開始即係結束，成個knot 形成起所有野都predestinated，行為唔會有改變，呢個就係哲學

先唔講你個比喻錯到九彩
深度係有，前面講咗好多，唔明就算
另外 欣賞設定都影評其中一環
睇唔明就話垃圾，你睇開咩戲？

唔係呀話 聽人講到money heist好好睇 好辛苦迫自己睇左5集 真係無眼睇落去 相反darkmuu我就一定要棄其他戲/電影睇哂先肯睇其他

要駁其實真係駁到
1. 自己老公冇得比
2. 實有相對比
當係唔影響既小bug，寧願佢唔拍出黎

哦，咁好好睇，我都認同呢套劇好好睇

Dark應該係神劇

你都幾小學雞
舉例黎睇下好嘛

算啦

夏蟲不可語冰

咁我睇埋佢先

If then else 第一次睇真係wow 出黎
依套啲人物描寫得好出色

其次如果可以獨立season黎睇 我會覺得westworld S1, Fargo S1係完美 可惜之後破壞左

後期成日無啦啦生個小朋友
原來又係邊個邊個既老豆老母/上一代
都係硬食 冇話有驚喜
真係幾考記憶力 心諗邊個人物黎
是q旦

為左展示因果律 好多角色都死得好鳩

同埋d細路屍體係條時空裂縫跌出黎個場景幾搞笑

Rick and Morty係有深度

我唔明 點解你get到Rick and Morty平行時空嘅反思

但get唔到dark線性時空 + 平行時空嘅反思

的確係 如果唔玩到咁大去到平衡世界
生埋仔好似暴走左少少 但係都收到尾既

呢個世界總係有咁多呢D人

第三季睇左幾集捱唔住
不過第一季後面係幾好睇
屌你睇劇都要識止蝕離場

我冇睇
GoT都冇
身邊有人捧到上天，話「有深度」blablabla
連登仔直情一面倒話神劇
中伏機會好大

利申 最想睇mindhunter新一季

睇美劇唔識止蝕一定仆街，十套得一套埋到靚尾。

愈黎愈唔知d人正負皮係代表咩
一開始以為正皮=恥笑呢條fb友
依家覺得=同意呢條友意見

250萬票選第一劇集
廢時引戰唔捧太大
至少係穿越類第一神劇/ 戲
成個post都咁多comment話爛又棄
個個都係話咩套野懶高深 好亂
最搞笑係有d人追晒兩季先棄 追晒三季就話浪費時間

其實好多野用下腦就解決到
或者google下影評討論啦，所有唔明既野都會一理通
追完劇睇影評好基本姐
冇人一睇就明
表面上直白如周星馳d戲 都有深度喺入面
D人係咪過份高估自己理解能力
自己睇唔明= 套野表現力低 垃圾不如
明晒所有野真係冇呢d問題
定係d人少睇穿越類
花咁多時間睇完話棄 唔花少少時間搵下影評？

你理解能力都幾低，樓主擺到明潤鳩你

Westworld S1 = 神
S2 某幾集=高汁
S3 不予置評

真

好彩dark係德劇

但有啲睇開咗又好難停
好似westworld s3
除非好似American god咁
S2e1就知垃圾就可以離場
Btw呢套劇好婉惜 s1高質但之後搞到咁
原本係我其中一套相當鍾意嘅劇

亂倫家族劇黎嘛唔生邊有得亂倫
都話成個劇本嘅鳩係卡彈個刻已經表達晒出黎，因為係命運所以幾鳩都得。唔出個超人黎幫主角擋子彈已經好忍手嫁喇。

S2e8我覺得係全套westworld最精彩嘅一集

Fargo s2都正喎

土著佬果集？印象最深刻就係呢集 短短一集將佢人物刻劃得咁好 成季唯一一集係神

真係mind blowed過套dark
一直都唔知原來細個讀書學數學
學未知數有深度過加數

咁唔知對啲小學生黎講
咁長既加數複雜度又係咪大過prove未知數呢

真係值得思考多過dark

我諗到個腦好燒

無一套夠13 reason why咁痴線，無撚端端拍S2，S2都算，當你S1做成觀眾心理陰影太大，所以俾返個good end治療下d觀眾心理，但無撚理由仲死唔斷氣出S3S4。真係唔搞爛套劇唔心熄咁。

S1 玩到個故仔好吸引，想追落去
S2 中段feel到無新野 只係不斷loop結果
S3 已經對結局無期望 純粹叫睇完佢咁解

對個end覺得不過不失

其實屌dark唔關深度事
而係啲鳩配樂 鳩對白旁述 同冷冰冰嘅角色
一套好嘅劇角色鮮明都好緊要
除非好似黑鏡呢啲單元劇
或者fleabag呢類迷你劇

眾多我認為嘅神劇或者半神劇
The leftovers, breaking bad, Rick & morty, mr robot, bojackhorseman, Fargo, better call Saul, the Americans
呢啲無一唔係人物刻劃極強嘅作品

最鍾意呢集
仲正過s1e10
什至係我睇過嘅美劇中最好一集之一

S2e7定e8悶得擠棄咗

少有劇s2好睇過s1

其實哲學角度黎講
dark好鮮明同好具體
而且牽涉到唔同嘅思想
我覺得好過好多scifi片
同Prometheus同級

唔好睇你都睇左3季
人物唔鮮明呢個point可以屌哂所有文藝片

如果係倪匡寫我覺得有可比性啲
但蔡爛 算吧啦廢老

同意，有啲咩未直接講囉，又要兜咁大個圈讚，睇到人一頭霧水，你估人人都有閒情逸致俾你吊癮

你可以話IMDB圍爐 因為quantitative

qualitative嘅compliment有Stephen King「人類希望」高級讚賞
又可以彈Stephen King「手鬆」

然後呢

而家唔係要話DARK有幾好

只係想佐證啲人「插dark垃圾」無理

原文條友讚嘅money Heist season 1同season 4比較

另一套係west world s1同s2 s3比 神枱落返嚟

Breaking bad
Rick and Morty
Mr robot
我都好鍾意

等我睇埋其他先

你明 點解佢唔鍾意DARK啦

最後嗰集先同你講你之前做所有野都做錯哂

搬龍門
配樂我覺得ok
但對白同「冷冰冰」
我本人唔識德文 聽翻譯版本好難評價
德國文化始終唔係大眾文化
反而我覺得呢種冰冷感幾有德國感覺

慢慢 搵一段時間 工作冇咁忙

尤其成家立業之後睇

（aka 人生好多嘢都變得身不由己）

體會會更加深 中咗 返唔到轉頭

我為咗睇Aidan Gallagher

思考人物關係圖

孤芳自賞

首先第1,2集睇左2個鐘都唔知講緊咩其實點樣捱落去

我諗係佢既集數同世界設定限制左做到
角色鮮明呢一點
矛盾位可以話男女主角角色設定睇落唔似咁勁
可以做到大佬整到時光機
但一套戲打住懸疑科幻旗號又好難落更多筆墨
去寫佢心路歷程

反正起碼評論個點唔會係原文條友
話咩三人creepy組 就覺得係差既位

我都係睇左幾集 純粹覺得好撚悶

好同意呢篇文 睇到第三季一半
覺得係好複雜 但唔覺有追看性

佢對dark嘅哲學分析就只有dark對時間非線性呢個前設
好懷疑到底佢理解能力有幾高
同埋佢對哲學嘅認識係有幾咁深
好明顯 時間非線性呢個物理命題只係dark嘅setting
所以衍生出2019 1986 1953 2052呢啲唔同年代嘅setting
但dark嘅主題上半段應該係determinism
佢嘅determinism除咗喺psychology上
仲係沿用返個時空上嘅嘅knot
去到下半段個主題慢慢shift去量子力學思想中嘅Nihilism
至於Dark入面對倫理 道德 嘅探討
條友都冇提及過
如果佢唔係為反而反
我諗我對讀philo嘅定義有少少誤解

有無認真睇到每一個角色既發長展 行動 同一二季個聯動 套野好睇既位係細節 點樣連接所有野 同對宿命既睇法
佢衣服 景 所有野都好細心

好懷疑d人讀哲學就係讀哲學
哲學唔應該係讀出黎 思考出黎

第3季見到成班人咁有錢都肯搵命搏撈多單
即刻想講粗口 完全為做而做

普通人get唔到入面嘅主題我理解
但有哲學根基嘅人都可以打篇咁嘅垃圾出黎
真係呢...

如果最後係男女主搞到博士個仔炒車，套劇會仲痴線

其實講人物刻劃唔深既都幾無謂

因為的確唔係深 特別係Martha
但有冇必要深化角色？
係冇既

首先 套野可以話佢入局慢，見人見智，我就第一集已經覺幾正
但成套節奏係快個喎，唔係都唔會3季就完
講真要拖一定可以拖，放慢佢寫每個角色，足足幾十個角色，每個加d 19劇情，其實唔難
點解唔咁做？因為成套劇冇咩位係冇必要
每步都諗過度過 連閒聊、講笑位都極少
Dark 唔係呢d種類既劇
編劇要套野完 係因為時機已到
亦係respect既位

睇Dark 要成個世界觀咁諗
如果有角色刻劃得好好
但根本係成個knot set俾佢 而唔係出於角色本身
到頭來所有野都係predestinated 包括佢既思想 行為
咁其實都冇咩意思

然後 套野探討既哲學，需唔需要用人物去刻劃出黎？
Breaking Bad, West world 兩套都係講人性 善惡，人物形象自然深刻
Sci fic 野/ 非線性野係要用成個框架去睇設定 邏輯 bug位 能否自圓其說
滿足到已經係好作品
否則Memento 呢d唔會咁令人津津樂道
Dark 瘋狂畫面對稱、極多伏筆又能解話、有哲學深度帶黎反思、能夠自圓其說既結局
Dark係我睇過最有心思既劇
呢d已經足以令Dark企穩一線top

神唔神就個人喜好，垃唔垃圾呢d係可以客觀睇得出
話悶話無聊既 只能夠話套野係幾蝦人睇

順帶一提 係咪sci fic就冇人物深刻既好作品？
係有既 不過係遊戲改編既動畫黎 叫steins; gate
歐美圈All time top 2（第一係鋼鍊FA）
我甚至覺得屌打Dark，因為有齊上面元素之外 人物劇劃極強

我諗算係作者對觀眾同對命定論既一個寄語

認同個3人組 覺得佢地出現好夾硬黎

Mindhunter 同dark一樣都係要你慢慢睇
如果唔係就好似想上面班人咁講話唔好睇
呢兩套唔係d咩狗血膠劇 要比d心機多d諗下就會enjoy到

不過mindhunter應該唔會有season 3 好似傾唔掂

出現了
一定要覺得套野好好睇
唔好睇就一定睇唔明
唔係就弱智
Ching 人生一定過得好優越

唔會
太陳腔濫調
個個估到既結局 就唔會成就Dark呢到作品既高度

一早成撚左 仔都生埋
所以知道點樣嘅觀眾反應=易中伏

難得有套劇我追到咁上心

讀philosophy唔代唔係on9

睇完DARK

會令人生放低好多無謂嘅執著

呢個體會 要靠緣份

但係唔明noah做乜要殺啲細路，有啲搵黎搞咁

哲學 如果唔識體會 唔識應用 好難搞

係... 覺得dark唔好睇都未到最大獲...最大獲係佢覺得money heist好睇過dark 我真係R哂頭

時空穿梭黎講佢真係無咩bug
Avenger, terminator個啲真係得啖笑

煲劇黎講係小眾口味

連我老竇都覺得dark完整度高過moneyheist好多
佢話 其實咁嘅題材 個尾唔爛已經90分
咁當然佢冇用哲學角度去切入啦

蔡san根本係無料搵4條，咸濕扮風流

Agree 我自己睇戲本身都好睇重人物刻劃 但係dark劇本上嘅重點根本唔係人物刻劃 而係個世界觀 佢嘅鋪排 連貫 細心位 而佢探討既哲學同concept 係用佢既世界觀帶出黎

有時唔好講思唔思考
只講感受
由條片拍出黎既色調
景既佈置 人物妝 衣服既細節
加埋佢既Post rock/ progressive 類音樂
咁齊全咁一致既氛圍
單講feel都知高幾班

條友話

我真心唔覺得佢呢種複雜係為左表達任何深意

其實呢種複雜只係成套劇嘅setting...
淨係個setting你已經覺得要燒腦燒到咁
之後嘅啲就算吧啦

Between 投個票
覺得Jonas同Martha一齊冇問題嘅正皮
覺得Jonas同Martha係亂倫 不了嘅負皮

拍時空野本身就難 拍得繁覆既同時令觀眾睇得明 己經一定程度上睇到導演既功力
再加埋佢地佢組人對所有既心思 細節
咁都可以完全睇唔到 就咁話好多野好難睇 係爛片
真係完全反映到佢點樣看待影視媒體創作

解得通 有3個motivation

睇晒就會明

有咩唔明再問

第一季end其實可以收手

好撚煩 po完又po Stephen King張圖又係
打撚晒飛機咁 有咩意義

始終飲開Tvb奶水大嘅港豬係咁上下水平
好想知呢啲人會點評價PeakyBlinders

但係男女主消失個結局都估到

終於引到高手出嚟解說DARK神向邊

除咗故事結構 人物動機刻劃

你講果幾樣加埋Casting真係世界級

我補充少少

好簡單

用
Quantitive finding
Qualitative finding

反證「話DARK係垃圾」有幾垃圾

好想睇Peaky Blinders

但唔想用vpn

巴打 你文筆同論述能力都高我太多

多謝你補充

讀哲學佢睇唔明講尼采永續輪迴

條廢老話日本人唔食三文魚
前幾日先有post話 有專訪日本外交官講 日本人食魚生食最多就係三文魚

套劇係幾好睇 專心d睇其實好易明

講真套野吸引到我既地方就係
隔幾集就會爆1-2個人角色既身份
然後就mind blown

睇得唔耐煩既地方係有既
套劇啲人永遠唔會直接答人問題
屌你男主角問Adam：點解我會係度？呢度邊一年？
Adam：開始與結束⋯⋯光與影⋯⋯blahblahblah

同埋德國人特別鐘意淋雨

點解唔用

客氣喇 我都係執大家口水尾咋

不能認同更多
希望個導演明白唔係用複雜既方法講d簡單既野就叫深奧

慣咗用ps4同大電視睇Netflix

Noah 點解會聽adam指示？佢目的係要搵返Charlotte?
唔記得佢後生係咪劈死左佢老豆bartoz？點解？

為咗推介畀我老竇睇 不惜電腦駁hdmi睇
但極度唔推薦同屋企人一齊睇

因為要確保所有嘢照原定發生

其實佢地既出現唔係夾硬
唔係好似原文條友講既出黎嚇鬼
係交代劇情
交代eva世界個邊同adam個表既對立
殺人既情節 係解釋
點樣阻止想將time machine公諸於世既人
點樣拎到興建核電廠既許可
點解會核爆

交代佢係tronde老豆
交代佢係martha個仔

食咗先講
最近youtube interview Martha 化咗妝幾正下

大lin餅

[member][member][member][member]
Adam係佢個教主

佢好嬲咁返到1921

ADAM就話佢知 係Claudia出賣我地
呢一刻》憤怒轉移

然後ADAM提供「方法」你跟本時空日記做

做到後面就會搵返Claudia撕走果幾頁

到時就會搵到Charlotte

信教主嘅Noah掙扎住繼續做

知道呢點之後

翻睇返頭兩個season嘅中年noah點樣水同氹黑爾格同後生自己

再睇埋佢最後死流出嚟嘅不甘眼淚

好撚慘

[member][member][member][member]

諗得通呢點

成個故事真係好好J

消失就一定既
套野咁著重邏輯關係
唔消失先爛尾
起碼個尾完得靚 亦算係新橋
J M兩人導致車禍 唔講其他作品 成套Dark都玩過幾次（Mikkel自殺、Egon死）
再玩就臭

德國佬拍劇....係咁架啦你黎國住多陣就會明
佢地不嬲都係不知所云d fashion sense 好似返左90年代咁

好想知佢點屌到agnes

同埋我覺得套野最好既地方係每個配角都有收尾
講到每一個人都比呢件事圍繞一生 逃脫唔到宿命
同時所有野一早就講左

i mean 青年嘅noah，好似仲懵盛盛，無啦啦劈死佢老豆，adam叫佢咁做？

再玩season4收唔到科

Yes

Adam叫佢監察住佢老豆

一有造反嘅心

殺咗佢

「文革批鬥老豆」

agger, agnes幾好J

agnes同佢個曾嫲磨豆腐

其實套嘢就唔難明，編劇講啲嘢講得好清楚，使唔使成堆人睇完覺得好睇就打哂飛機覺得自己好撚醒

套嘢的確好多嘢做得好，但想表達嘅意思重覆性高，亦有好多懶神秘高深對白尷尬位，再者結局嘅execution 亦做都唔好，咁比起Breaking Bad或者其他神劇自然有人覺得呢套唔神，使唔使就成堆人喺度攻擊人地冇文化自己最識欣賞藝術，肉唔肉酸

第一季頭幾集睇睇下要返轉頭重睇
因為成日唔記得啲角色後生/老左係咩樣
劇情黎講第一季勉強可以，但第二季玩埋平行時空決定棄劇，真係好悶好似玩我記憶力咁
我都係suppose睇完會 而唔係

thx ching
可唔可以解釋埋noah老母，Bartoz老婆點解去去左2053年，佢唔係難產死左？

same
算唔算戀童

Social bug嚟講

佢咁嘅樣 點溝Agnes
Ok 我都可以當佢唔做mission果陣好charming

但仲有一個biological bug嚟

理論上 佢冇可能 射同一粒精 去w1同w2嘅agnes到

生兩個biological identified w1 Tronte & w2 Tronte

可以比人屌”DARK係垃圾”了

The end is the beginning
The beginning is the end

永恆輪迴

Number five

可能...佢係神父 又識開解過egon老婆
口才唔差 溝女應該有一手
其二就係martha日哦夜哦
啊仔啊...你唔搵對面岸傳宗接代
你同我都唔洗指意生存啦
於是佢一睇得番agnes未比人mark
個樣又似lady gaga夠in岩feel就揀左佢

比較想知佢個咀係咪佢啊媽有用刀戒面癮整成

S1完先好似入戲玉咁

biologically嘅話
根本唔會有Charlotte 同 Elizabeth 呢對母女母女母女

我覺得刀戒面係for佢自己分返邊個Martha 打邊個

Noah老母成條故事線：

C’est la vie

年份可能記錯 有錯請指正

Sorry 打錯

唔係Charlotte 係Elizabeth

同意，你屌人地篇文好有point

其實煲劇就冇對與錯
係都要串啲唔鍾意睇既人 樓主唔好咁小氣啦

跟本垃L圾

啲on9新時代撚好鐘意

認同樓主

講緊你po完又po有咩意義
思辯能力真係好高

都係果句

DARK可以唔係神劇

但一定唔係垃圾

我都覺得唔算難明 套戲亦都唔係十全十美
但起碼都有中上
但就有班自以為編導係到懶複雜懶有深度
睇故又要博故 唔岩睇又要睇又要話悶又要話睇左佢時間
肉酸啲

好似幾岩聽

樓主netflix 有咩劇推介

thx 清楚曬

做得耐等於角色性格鮮明？
好既劇一集已經大致講到主要角色既性格係點
呢套真係不敢恭維，唔知係咪因為節奏太慢，成班人都拖下拖下咁做戲

其實搞返清楚個主題

有人話「DARK垃圾/DARK唔撚得」

我地想反證返「DARK唔係垃圾」

係咁多

我仲捱緊
第三集睇左少少
好有衝動棄撚左佢

就好似魚子醬，靚紅酒，名畫都有人覺得垃圾，唔識欣賞就係唔識欣賞，品味呢家野唔係人人有，又唔怪得佢地既

講到咁
我仲諗住落坑

可能因為睇完石頭門先睇dark 所以覺得dark唔太震撼到我

差啲以為你post出黎係認同...
啲comment仲要認同篇文多過唔認同...

如果反證係懶醒...
我覺得香港人評論戲
鐘意逢紅必反仲懶醒
冇呢班人 都唔會有解釋番套戲比人話懶醒既人啦

我覺得對白鳩到有小小ruin咗你講嗰啲嘢

因住又畀人話你拎佢地黎打飛機呀

真，講physics啲位尷尬到我寧願佢唔講，總之啲嘢work就算，不過啲歌係幾撚好聽

咪係
自己睇唔明=套劇廢
呢啲就係讀philosophy嘅邏輯？

S3開始睇到頭赤

後面解畫的確係破左feel

s1s2覺得好好睇 到s3就覺得做多咗 尤其是嗰三個柒碌出黎就想熄機

我俾7/10啦，神劇就不敢苟同

Umbrella academy
但麻麻地

只可以話完得太快

套戲一直強調‘3’既關係
33年...3個主要年份 3角關係...（um...
第一季只講adam既時空
第二季講到matha既時空
第三季最後 提到原始世界
共出現3個時空

劇中男女主角拼死研究到Time Machine
但得到既結果唔係佢地想像中既一樣
而坦浩斯一生都有研究time machine
但錯有錯著 佢最終完成到佢唯一既心願

同意3 同4, 記憶力純粹係樓主個人問題， 人物勾畫我覺得唔差， 起碼見到年輕版既hanah, katarina 未開名已經大概估到

時間穿越同燒腦劇黎講最重要係make sense 同冇天外救星。呢套戲穿到咁複雜， 唯一我覺得算係天外救星就係原本世界一分為二， 入面個hh 又可以合二為一。 人物關係上幾乎搵唔到瑕疵， 算係近年最好既時空劇

fleabag

A問b野
永遠都係一個眼神 唔答 一係答其他野

睇到炆

講真呢個又係失望點，一開始第一季佢提咁多3又提凱爾特三角，之後亞當又成日提住第二輪咁，搞到我預期佢個世界時間線係有3個phase，主角要走晒三個phase先可以完整loop一次個時間線。點知只係三個平行世界，真係屌咗出聲，真係意料之下嘅展開。

唔係好明三個phase解咩 年輕 中年 老年既人生？

睇左一集 就知咩野 屌你弱智就死撚開啦

所以覺得怪奇 好睇既咪小朋友

The Good Place真係好睇，哲理全部講得好簡明，人物性格合理、有發展，故事又肯不斷推進玩超展開，結尾又好圓滿

推薦俾frd個個都話冇介紹錯

所以我慣咗唔出series finale都唔開始睇

除咗Better Call Saul因為有Breaking Bad珠玉在前

因為真係有野發生，劇透你先，

閃緊燈己經係有時空旅人穿越緊，我問你 仲記唔記得閃左幾多次，肯定唔記得 真正睇明套劇唔係咁易

盲粉囉，容不得其他人對自己鍾意嘅嘢嘅批評，主觀nor客觀

咁其實係咪任何「無限loop」嘅劇/戲都係想講永劫輪迴？

對於漢娜黎講，mikkel 係同佢一齊生活左咁多年，一定信佢
相反mikkel老母 一定信佢自己個仔
你同佢地講係時穿梭 邊會售

又要囉張圖出黎，話睇晒第2季 覺得悶既 話我知，jonas佢諗緊咩

寫得越長 d人又話悶，我覺得依家己經好好，頂盡第三季比多集佢

睇唔明， 證明你對鏡頭 劇本 拍攝手法 配樂 人物近似度 冇要求，證明愛的逼降岩你睇

但唔代表你生活過得差過人 唔洗唔開心

就好似有人覺得數學悶，科學悶 但有人為之瘋狂，靠佢地成就今日既世界

但唔代表佢地優越過人 ， 知道越多 只會越痛苦 越唔開心 感到自己越渺小

你做mk仔 可能都開心過 囉諾貝爾獎得主

即係 美斯話你識踢波欣賞你
但比連登仔屌你唔識踢波

最簡單，阿當講過
一架車（時光機） 要慢慢演化出黎

因為依d問題對佢黎講太幼稚，佢一早經歷過晒，所以直接講重要野比佢聽好過
對於佢黎講 仲有99年先世界末日，慢慢先搞清楚都未遲

你有冇聽過文無第一，武無第二

藝術/娛樂呢啲主觀到唔主觀嘅嘢你用競技運動嚟做類比

爸打講得幾好
穿越到咁複雜，都無明顯矛盾算好難得
講真如果面盲又記唔到名，就唔好賴套劇啦

諗起the good place

其真套野真係好有心思 一早話左好多野比觀眾知，真係明就明

jonas諗緊咩

點解係張凳send jonas 去2052?

個人覺得Dark最垃圾係d fans

唔係張凳send,係世界末日搞到有裂縫

細路黑爾格 都係裂縫去番80年代

d死忠有咩負面comment就話人睇唔明

頭兩季頂到
睇到第三季真係要放棄

類似打機咁，有d game係因為你一周目玩咗bad end，玩二周目先有得選擇另一個good end，因為二周目行過good end玩三周目先入到true end。

有冇上網睇番d 細節位？
第三季 兩個世界既對稱位知唔知有邊d?

唔好考佢哋啦，都話睇唔明囉
個啲「睇曬嘅人」會話你係盲粉垃圾架

無咩討論空間 有少少不足評論就話人唔識野 咁樣似似同篇文作者差無幾…

成套少數正常人

好矮呀

係 又靚仔又毒舌

夠16歲

其實jonas mathra 又唔可以話消失咗
如果j m 2個人消失咗>無人提博士個仔>撞車死咗>博士發明時光機> 分兩個世界>j m 出世 > 再loop

我會咁睇

可唔可將解釋多d 邊d對白尷尬
同埋結局邊到做得差

Btw 我就睇到好多棄Dark 既人都話懶複雜 1999
話悶就個人喜好啦呢d
而佢地好多問題，其實套野有解答晒
咩bug位 其實都解晒
睇唔明 唔肯google 係一回事

佢地自曝其短 又肉唔肉酸？
好多野兩睇架姐

套野有心思到
大細演員都搵有幾分相似既人黎演
百貨應百客
有d人唔啱睇就係唔啱睇
同平時接觸開d咩 影視甚至書寫作品 都有關連

。。兩樣都有自己主觀 同客觀既位

好多人J套野好多唔同優點，但佢最大既問題就係主題同內容過度重覆

即係好似你入一間好靚既餐廳食飯，佢前菜比鵝肝你食，之後主菜又係鵝肝，甜品又係...食完之後你都可以話個鵝肝係世界上最好食既，餐廳氣氛好，坐得舒服，侍應態度好...但而家係食飯，最主要既野係食物，如果食完一餐你覺得唔想再食，甚至係食緊既過程中你已經冇心情再食落去，咁仲點可以話係好？

主題同內容過度重覆

有冇咩例子？

Breaking Bad賣毒品賣毒品 然後賣毒品？

Prison Break

逃獄 比人捉番 逃獄 比人捉番 逃獄？？

唔係打一堆野出黎就係有道理，
佢主題係咩 內容就係咩架啦，你唔出聲冇人會知你係弱智架

終於有人講
我已經睇唔落去
睇到時空完左到世界唔同已經笑左出黎

其實啲角色揀得好好，後生同中年同老版既人都好似樣，輪廓都幾鮮明好快記記得佢個樣
而且Ulrich同Hannah都好好戲
不過角色數目真係有啲多
人物深度好似有啲到喉唔到肺咁
例如警署單眼佬，Martha隻兵同Martha阿哥同佢條女

Martha 陳屍係果個位置？ 佢想救martha?

我見到呢樓以為自己睇緊cctvb既劇既討論post

第四季好好睇 追到停唔到
樓上有巴打話white rose條line吹大左係岩
不過唔影響佢講elliot個角色經歷過咩
有一集分左五個stageplay去講，好睇到不得了
呢一集imdb有9.9分

果d 都唔重要， 好似bartosz第一季 諾亞比左個時光機佢，之後比班fd 捉住左

martha阿哥 講左 可能你既作用 就係比部時光機我地 ，記住所有人都係棋子

係，仲有見到把槍咁撚大反應，因為就係射死女主果把
你唔重睇 根本唔會知 所以話悶 話剩果d 獻醜不如藏拙

好在無看

最討厭呢類型的劇

用形式，所謂創新掩蓋故事性的不足

再sad end 再loop就唔駛開s3喇
睇完s3再loop就真係屌鬼喇

Martha係嗰個位死呀嘛，有幾難明啫，使唔使每逢有人有1%唔明就係咁考人，每逢有人話套有1%嘅位做得唔好就係咁屌人套嘢好蝦人睇。唔通有人睇唔明BrBad隻粉紅色公仔做乜鳩我又屌佢讀得書少唔識欣賞藝術咩。

究竟係你份人現實都係少少嘢被人反博就起撚哂鋼，定你一上網就唔記得有樣嘢叫禮貌？

套劇最差嘅位就係有你呢啲Toxic Fans阻住討論

其實套野燒腦係因為太多人物關係，唔關個劇情事

一集棄左

正評引伏

講physics嗰啲對白好尷，明明現實physics唔係咁但又要用pop science講一大論，又quantum又卷起張紙咁，雖然我知你循例都要解釋番，但我寧願你一句講完之後講返劇情算

結局邏輯合理，但用最後一兩集就講完搞咗幾季嘅結鋪排太少，自然打破好多人期望

同你一樣

我睇左頭幾集都訓著左幾次

我諗都係同紅房子一樣 個個都吹大左

如果頂得順呢套
有無其他suggestion
情節係有少少慢
但當中哲理 真係會令人反思一下
好似中年claudia 以為自己好醒去左future 睇自己屋企人點
睇到網上報紙見到老豆喺某個日子瓜左
諗住去改變條timeline
點知原來正正係自己先令老豆受傷 最後失血過多gg左
睇完個心有少少沉
明知老豆果一日死 阻止唔到之餘 仲係自己助攻
先知咩係命運

喔 原來你係指physics方面既對白，即係第3季錶佬講解果集？
我就睇唔到咩位叫懶神秘高深尷尬
佢講解都幾直白，同大部份牽涉schrodinger's cat, time travel等既作品既解釋都差唔多，算係易入口
套野唔係側重喺物理層面
唔係咩叫空想科學
啱定錯只係setting黎
下下judge呢d 其實好多作品interstellar, 2001 A space of Odyssey都唔洗諗
最重要睇套野核心係想帶出咩，永恆輪迴 自由意志 matrix
重唔重覆見人見智
心思細膩 龐大既故事框架下做到咁樣已經好癲

結局黎講倉促我都認同，講多兩集成個觀感的確好好多

好多人睇完第一二三層「意思」 甚至唔為意
就屌套劇垃圾 悶

DARK神唔神各有喜好

但DARK一定唔係垃圾

而家唔係「少少嘢比人反駁就起撚晒鋼」

係佢地話DARK垃圾 我地要反證

唔係針對你，針對緊牙痛不是病

呢到有其中一個例子

咁你都估得幾鳩

我自己個睇法係jm 2個人破咗自己個loop
但係同時之間個loop由2個世界變到3個世界嘅loop
對應該成套一路講trinity嘅關係
如果淨係得jm2個世界個解釋反而會唔完滿

問題係 連登仔 屌你 唔識 踢波

都係果句

DARK係唔係神劇 各有所好
但DARK唔係你地講咁垃圾

量 - IMDB高rating 做反證
質 - Stephen King認證 做反證

呢兩樣嘢係要反證明 DARK唔係垃圾 唔係要證明DARK第一

我話physics對白尷尬其實都係雞蛋裏挑骨頭，我都明佢又唔係教physics啲嘢make sense就ok。其他尷尬位有好似大部份中年角色解釋嘢都唔識正常講嘢咁，硬係要講die anfang ist das ende und das ende ist die anfang好似好型咁，頭一兩次聽都幾型，再聽就好中二病。Nihilism係講得ok嘅，不過有啲眼高手低。

好多都係伏筆黎
睇番外國d explanation 先知套野伏筆多到cls

Casting真係好好

好似用盡德國全國之力去搞咁

如果鍾意歐洲style嘅話，有Dark Spot、Marianne、Les Revenants ( 美劇翻拍過兩次，千祈唔好睇 )
Dark無論風格、氣氛、以至架構其實都非常之似Les Revenants，不過Les Revenants嘅敍事技巧、人物塑造聚焦好多。當年被捧為一代神劇

美劇嘅話
Lost、Watchmen都係呢類
差少少有 Travelers、 Fringe

拿 睇到啦

呢啲批評

佢話DARK

故事性不足

你地明 點解我地要反證啦

樓上果幾條攻擊牙痛巴嘅

不如你地解釋下點解故事性不足

編劇訪問講 特登整呢個輕鬆無關劇情事嘅inside joke

因為呢個世界唔係咩都有答案 比如有冇上帝

lost真係晒時間睇

德劇嚟講 deutschland83, Babylon berlin都好正

希望你理解我地點解咁反感

我覺得佢太沉迷於整到好複雜，好迷宮咁，但就好似你咁講，其實佢不斷帶觀眾兜圈，冇乜位留白比觀眾。

第一季到第二季中我都中意的，cinematography soundtrack art direction 等等都係好正，令人鑽入呢個世界。

講哲學嗰啲位，我都知佢講尼采叔本華永劫輪迴Free Will等等，但我覺得去到第二季後半至第三季我已經冇再深刻嘅思考係由劇情引發，佢旁白或者角色引用嘅哲學諗法都冇再深入了。

去到結局更加失望，某程度上我覺得如果真係永劫輪迴嘅諗法，我覺得個loop 解決唔到先更夭心夭肺，而家somehow係好天真就解決到件事，講咗咁多季話人受自己欲望驅使，而唔係有自由意志，但創造世界同毀滅世界結果都係因為「愛」驅使佢地行動，同埋講咁耐三嘅迴環、平行時空，原來最後又可以返返一元，乜事都冇食餐飯，我嗰下真係好失望⋯

睇你想要咩類型
劇我睇得少，同類電影都係大路既inception, butterfly effect, predestination, memento
About time 就成套都係輕鬆溫馨既
動畫有steins; gate（歐美all time top 2）頭9集都慢，後面開始加快，有悲之餘都有好多趣，人物刻劃極強，個人認為最強sci fic作品

忽然對timeline concept 好有興趣
之前無意間睇到一套叫恐怖郵輪既電影
睇完好空洞
覺得人類總是犯同樣錯誤
改變唔到 就永遠改變唔到
無限loop

Thanks 巴打介紹

源世界同 w1+w2 其實係「有你冇我」既關係
所以我唔係好接受三個世界對等
我就信Netflix official explanation解個ending

佢咁樣先令大家間唔中提到就拎出黎笑下，解咗反而會唔記得，其實幾fun

你喺Reddit 咁講會有人話你Jump on the hate bandwagon

佢地會話 Lost 人物刻劃不知幾深入，故事又夠複雜宏大，懸疑感十足
你覺得唔好、結尾唔明，原因係你都冇認真去睇，所以咁易明你都睇唔明。你都係適合睇Marve呢啲層次

其實同Dark一樣，呢啲劇有cult follower，越多人批評，cult follower就更加要捍衛佢地鍾意嘅作品，所以先有咁兩極嘅評價

agree，我蝕死了

Lost 唔係公認頭兩季神，之後格硬拖先爛咩，咁有兩極意見都合理
同Dark 唔同，Dark係成套野每季都有進步

咁Dark都好多人話佢季半神，你睇呢個post同上個post都好多人咁講

Mind hunter

正評

睇breaking bad睇定第一套就棄左，睇dark睇曬，不過覺得等三季太複雜，睇果陣放棄左思考。

利申：唔係想講邊套好過邊套，而係我完全唔覺得dark好慢

breaking bad 睇左2季棄左，個節奏好撚慢
Dark 5日煲晒3季
吾之良藥，汝之砒霜

我悶撚到直接飛住睇最後果季既最後一集

頭2季完左但乜都無解畫。。。

有追開樓主啲comment, 我個人都幾中意佢咁樣體現叔本華既講法

但個結果真係好難令我接受，一來佢完得快，冇好認真探究Claudia 點樣維持個loop但又搵到解決方法（唔個loop）

而且後生jonas出發點係救自己世界既人，後生martha突係，但最後佢地去做既事其實係令到自己世界唔存在（消滅source world）,感覺成個行動同目的好唔一致

但唔理佢要格硬完結局呢part, 其他野佢都係刻劃得好好

我記得編劇訪問有提到裏面有啲關係同情節係源自佢哋同佢哋朋友嘅經歷，其實套番落現實都係探討緊我哋嘅執念，或者人生嘅無常（想死嘅死唔去，唔想死嘅就突然死左）。套劇最後好似好簡單咁消滅左個loop，但我覺得其實消滅個loop都係一個大loop嘅一部分。因為就係無自由意志，我哋以自己改變到嘅野，其實都無得控制（時光機係唔可以存在），最後一切歸零（乜事都冇繼續食飯）。

Sorry for 1999

套劇有令我覺得其實唔洗太執著有/無，啱/錯，因為冥冥中自有主宰（利申 我atheist黎）

你指邊套 lost太耐我都唔記得
Dark s2尾就解晒s1 s2 伏筆，再用s3帶出新野，所以d人先會話太快

最尾完得係快既
但Claudia 點樣發現新方法，其實諗到，主要亦分為兩派意見
一個係無數次知識累積 trial and error ，二係每次都係predestinated 直至最尾observe到唔撞車reality
同意否以拍多幾集解釋清楚

本來無一物 何處惹塵埃
想解救眾人 我覺得jonas 心態轉變上都合理既
Martha就真係奇怪咗d
因為每次都係Eve贏，唔知做咩突然肯「認輸」俾Adam「贏」
雖然最尾Eva做咩都無補於事 但態度上咁坦然接受，的確倉促咗

eva果part我都接受到，因為佢都做唔到啲咩
反而係jonas同martha講完， martha突然間就跟住佢好奇怪

成套野要帶出每個人都會跟佢既動機/will 去行動而形成一宏觀既結，但呢下覺得佢地轉得太快（因為個結局收得快）

只可以話Deja vu

如果係咁拍就應該要寫到jonas同martha出現令到佢地炒車

非常同意，其實睇得明都可以唔中意，或者中意佢某啲嘢但唔buy佢某啲嘢，唔駛因為自己中意人地唔中意就話係人地唔明啊，好好地討論吧～

佢有啲位真係好唔人性化到令人出戲
好似上面幅圖咁 我知佢想比觀眾知佢冇左隻手
但係真實世界有邊個跛手嘅人會咁做？

總之啲角色就好無靈魂 好無魅力

我3集睇左成個月
仲未有衝動想睇第四集

捱到睇曬，你就知幾好睇

姐係唔好break個loop? 你係咪講緊造鐘師傅粒孫個度，嘩咁樣好痛苦

The leftovers世界級
我認為喺bojackhorseman/breaking bad 之上
講信仰
內容係世界突然有2%人失咗蹤後
剩低嘅人點樣面對落去

睇到第二季嘅一半放棄咗 真係太辛苦

係，呢個結局就繼承3大世界一大loop

邏輯好簡單：如果你唔鐘意睇DARK,咁你一定睇唔明，你睇唔明，咁你只係睇開愛回家，POPCON片之流嘅冇腦港豬

利伸：港豬

未睇樓主文，琴晚開左第一集，未睇晒訓著左（真係因為眼訓），但仲有興趣睇落去

唯獨claudia可以搵到新方法
首先佢角色設定係聰明 廠長 有科學底
思考方法比adma eva更客觀 局外人身分去觀察兩個世界
而且佢搵到源頭既信念比adam eva更鮮明堅決
只有解決呢個loop 佢同佢個女都可以生存落去 脫離輪迴

雖然最後有少少Adam贏既感覺
但eva一直求存既動機
其實都係唔忍心身邊所有人 自己既消失
而且唔認同Adam攬炒既行為
佢既思想偏向感性
咁當一個人同你鬥足咁耐
突然間個個人竟然會變左諗法
肯退一步都未尚不可

如果佢地係睇得明 好似上面有位巴打咁

清晰指出自己唔鍾意啲咩

根本鍾意DARK果班就唔會咁反感

支持 好好地討論

滑坡謬誤

睇到唐君毅笑左
樓主讀中文系？定哲學

Young Martha偏向感性呢個setting

同埋翻睇 我先發現

Eve講過 Martha要親眼見到Adam殺咗Eve

佢先會下定決心 maintain the loop

呢下由破loop Adam唔殺佢果到講出嚟
Present得好好

What a wonderful world

我share佢篇文

引咗好多臥虎藏龍嘅巴打入嚟

#1最下有原文Facebook link

第一次睇羅生門我真係jot note
真為想好認真睇

高質 評語

好唔好睇 神唔神真係 見仁見智

但一堆人話認唔到人呀 睇左一集/一集都冇睇就屌部劇 真係得啖笑

我5季睇晒, 有d幾好睇 有d幾悶

你笑 9 dark 開槍卡 彈
我笑9佢 有幾十萬磅都走去吸毒咁解 每行前一步 退兩步

claudia一早講過睇大象要多角度睇先知道大象係咩樣。
另外，得佢會keep住記錄落notebook都重要。

堅垃圾 扮曬有深度咁 你話我膚淺都係咁話

而家又唔係成班話Dark垃圾
好多都係話悶 娛樂性唔高 吸引唔到繼續睇姐
一兩個極端d話垃圾梗有 連登不嬲乜都有人屌
洗唔洗怨婦咁講完又講
咪只會令人覺得套劇d fans低質

我target緊佢地嘅手法
你target緊我target佢地嘅手法

你贏硬

By the way 真係得一兩個極端？

之前都話呢套野on9
你估考A-Level咩
我睇劇為開心
你同我講要jot notes
仲要解迷式去抽絲剝繭
你都on99

@Vante

哲學啲咁講，你係矮化左你自己

其實睇戲不嬲有分唔同類型 有人就係鍾意michael bay一味爆炸
有人就係鍾意候孝賢撚下長鏡頭 用佈景用道具說故事
有人就係鍾意jj abrams, stephen spielberg呢類pop corn科幻片
都有人係鍾意睇primer呢類mindfuck 復雜時空野

其實你係岩個類型既野 就自然會覺得好睇 唔需要走去屌其他野on9
姐係我鍾意聽d avant garde音樂唔代表就要踩Cpop係垃圾囉
唔同野養唔同人

最好笑係

未睇晒 / 理解唔到

「故事性不足」

「扮曬有深度」

同當年Fight Club啲負評一樣

Whatever
反正你地睇得明就係上等人、有智慧
我只配睇愛回家
咁你心裡係咪會好過d
Anyway，Dark響我心目中就係狗屎垃圾

踩低人地唔會令自己變高左
睇戲咪睇戲 無需要拎一D身外物去比較所謂高低
唯一有d野 例如production, 技術執行, 演員,導演功力等係可以較客觀咁去評論係咪差, 但唔代表自己唔岩睇覺得唔好睇 佢就係差 差唔差係可以係故事演譯能力，用心，演員，打燈，鏡頭，配樂，剪接上都可以睇到

唔岩只係佢唔能夠成為你心目中既好 唔該分清楚

佢地睇又睇唔曬 又睇唔明
跟住話DARK垃圾
（我寧願 你話唔鍾意 所以睇唔晒 我ok㗎）

我地desperate to 反證DARK唔係垃圾
但比人話我地「手法」offensive

真係sorry啦

多謝樓上兩位補充
所以我覺得呢套劇都算環環相扣啦
要分析角色內心世界 係故事情節都搵到
如果睇完套劇對角色淨係體會到
佢隻眼點解盲 點解殺人一定要三個人行出黎
點解講天生一對就天生一對
點解套戲啲人成日搞亂啲血緣關係
點解要作咁多個人 唔作夠一萬個人
真係可惜

By the way 香港好多呢啲「叔父輩」

我覺得香港係唔習慣睇片要用腦諗
想所有野直接送到入口姐
所以money heist會好睇
dark 導演拍dark 訪問時都有話德國黎黎去去都係得d sad/thriller series
佢自己都想拍d high quality/provoking既野比人睇到德國唔係得呢d野popcorn片

有時候睇作品 都要思考下既 如果所有野都要送哂入口 咁個樣感受係一定唔會深刻 有d作者就係想打動你個心，令到你有多少啟發既，咪會想試下做到隱悔d 或者令個觀眾可以係畫面上，剪接上搵到更多線索 (互動)
咁樣既既來來回回 觀眾先會搵到呢套作品對於自己既意義

我見到係有人講少少相反意見已經比人jer 9住
你咪重複到全世界認同你為止囉

真係夾都唔駛夾

上面有幾位衝出嚟示範比你

自己睇啦

Vante 話睇唔到你

前面果啲唔推啦 自己去睇啦 Vante

C POP真係垃圾 OK?
有D野係垃圾講出黎有咩問題?

某程度上認同

好似第二季adam同jonas講嘅野咁，如果現實有人咁講野實係老尷到

不過睇個陣又唔覺嘅，因為係德文點都睇字幕，所以好想知德國本地人點睇

講返個批評，其實我第一次睇完三季都屌，唔係睇唔明而屌，係佢個埋尾手法真係麻麻地，不過睇第二次就覺得幾唯美. 有d劇係要翻睇先有feel，神作我都認同嘅，不過我都理解到其他人屌個位係咩

你知唔知CPOP d strings和音要寫出黎係有幾難
你又知唔知人地cpop 就咁玩死一個chord progression都可以玩唔少轉key 玩好多modulation? cpop係垃圾呀 因為佢唔變囉
但唔變代表人地就係無技術 無深度

人地寫首cpop既樂理需求係高過好多外國pop songs

唔講故仔啦,當你覺得悶冇心機睇
人地Dark既soundtrack都係一流呀如果聽都唔撚識聽,你都係算9數吧啦

如果真心想學識點樣去睇，點樣了解一件作品 要學識欣賞唔同genre風格會有既野 唔係唔鍾意就真係垃圾的 有d野真係可以細心留意到佢係咪完全無可取之處

真心 大家睇野真係要open mind d

咪就係唔變囉,我聽海浪聲好過呀

雖然講就係唔變 但其實都變左好多了 如果你肯留意

但呢到都係講返dark啦 我都係舉個例想講有時好多野唔係真係唔鍾意/唔岩聽就係垃圾 技術上，處理上既手法係真係有目共睹的

你咪po返你句例牌囉
真係踩到一文不值既 我唔阻你反駁

Who cares

依幕幾時有講？charlotte唔係一返去就已經係2053年會合Elizabeth?

最初見到以為gag位黎
一個冇眼 一個冇手
German humour

我打錯 係Elizabeth 照顧Silja

Metoo 頂左2個season
好難頂
S3唔睇又唔係

點解個個話頂住睇？ s2好睇到我一口氣追哂喎

我一日睇晒s2

老實講,season 1 有一幕,條友仔攞個磚頭係咁打另外一個人個頭 打咗10幾下最尾都冇死我已經好困惑點解啲人話呢套係神劇

命定論 後面有解釋

其中一個bug,中年約拿同年輕約拿對眼唔同色

勁！

套劇最toxic同垃圾既位一定係連登某幾個會員 仲煩過marvel撚 瘋狂地打稻草人
覺得唔好睇/吹大咗就一定係睇唔明/唔識欣賞/睇開popcorn片韓劇 再唔係就quote下imdb幾高分同埋啲名人嘅comment
屌那星 高分就就代表一定要鐘意㗎咩 睇得明都可以唔鐘意㗎

瘋狂地打稻草人

你真係選擇性睇留言喎

睇得明 係絕對可以 唔鍾意

但實在太多人 睇唔明 又插DARK垃圾

如果你真係睇得明 又唔鍾意呢 唔好對號入座啦師兄

我追曬連登咁多個dark post 有唔少人一話唔好睇你就拎啲imdb高分數據/Stephen King出嚟打飛機 再唔係就吹奏下幾有哲學深度 人哋話唔好睇嘅位根本都唔係因為呢啲理由
想問下咁都唔係叫打稻草人咁係叫咩

考完AL都無聽過唐君毅個名

大把人淨係講句唔鍾意即刻比人寸睇唔明 無腦
又唔見你睇到既

咁我係咪要做代表幫我+佢地say返個sorry

sorry呀！我地手法衰！reply得唔夠specific + effective

咁你地會唔會為另外果班 睇唔明又屌DARK垃圾 嘅佢地 做返個代表

又或者

可唔可以幫我搵返
果班 睇唔明又屌DARK垃圾 嘅佢地出嚟聲討一下

我睇到呀！sorry呀！

Vante哥
麻煩幫埋手
聲討埋果班
睇唔明 又插DARK垃圾 嘅人

好唔好

睇左一集已經無睇

1黎可能唔識德文 無感覺咁
2黎唔鍾意佢果種PRESENTATION , 怪怪地咁

我覺得點解覺得啲對白老尷係翻譯問題
睇到一半已經覺得個中文翻譯好麻麻同生硬
後來睇返英文嘅翻譯比較順少少同貼近德文原意
特別有時入面講嘅係德文有另外一重嘅意義
所以好多時中文翻譯好似有啲怪怪地咁

覺得始終德國劇比起其他美劇節奏慢
同埋依部劇好多哲學同科學概念可能未必個個鍾意

利申識少少德文

無睇/睇唔明就話垃圾係唔岩
忠粉亂咁屌都唔岩
完

同意

樓主完全講到我講唔到果種感覺

睇完果下真係?.? 睇返其他人分析先叫做好少少
但感覺成套劇都好做作，尤其同意完全投入唔到男女主角情深一片嘅關係點解會無啦啦咁愛對方？
同埋又懶做作咁改名做亞當夏娃。我知，因為佢哋係origin呀嘛，但真係為改名而改名囉，果三人組又係心諗做乜鳩
仲有時空穿越果間房，好明顯特登整到好色彩繽紛好歡樂對比返成件事好creepy, 但我唔知點解覺得好做作，可能太擺到明，太表面

啲歌同mood shots都幾好嘅，可惜劇情同部分細節做作咗啲可能係本末倒置咗，好多位都係過分著重營造氣氛而唔係劇情/人物性格本身

花咗咁多時間咁俾心機睇到最後，然後結局只係咁...真係即刻變鄭嘉穎仰天長嘯！！
啊！！！！！！！！！！！！！！！！！

睇左一集覺得好眼瞓

用四日睇晒，認同樓上咁多位巴打講嘅哲學內容，好明顯就係講尼釆同叔本華，而有少少佛學知識嘅我更睇出一層佛味，諗起楞嚴經講：

「富樓那，想愛同結，愛不能離，則諸世間，父母子孫，相生不斷。是等則以欲貪為本。貪愛同滋，貪不能止，則諸世間，卵化濕胎，隨力強弱，遞相吞食，是等則以殺貪為本。以人食羊，羊死為人，人死為羊。如是乃至，十全之類，死死生生，互來相噉，惡業俱生，窮未來際，是等則以盜貪為本。汝負我命，我還汝債；以是因緣，經百千劫，常在生死。汝愛我心，我憐汝色；以是因緣，經百千劫，常在纏縛。唯殺盜婬三為根本，以是因緣，業果相續。」

當然佛經講嘅輪迴好多人都以為係線性，即只得一個方向，而佛經亦無講明究竟輪迴係咪有可能由未來去返過去，佛無點破，只係如金剛經講「過去心不可得，現在心不可得，未來心不可得」，就好似上面有巴打講放低執著。

我覺得呢套劇幾有啟發性

正，謝分享

多謝你分享
睇完DARK都有諗好多佛理

奈何自己睇呢方面嘅嘢太少

For 初心者

巴打有冇啲咩入門推介?

佛經通常用故事形式去講輪迴，無西方知識論式嘅論證，因佛學著重實踐、參。去到後期唯識宗將時空歸入「心不相應行法」，巴打有興趣嘅可睇下呢條link，有人將牟宗三先生講心不相應行法節錄左出來。當然，呢個只係學理上講，始終佛法重視嘅係體會，係希望令眾生明白三法印：諸行無常，諸法無我，湼槃寂靜。

啲網睇下就算
Last of us 2 一開始夠個個網都90分以上啦

點同呀....
Tlou2 metacritic俾最低俾3.3分wor，依家一堆堆空ac刷番上黎
你講既係媒體假評分，唔同user score

都係嗰句
套劇最乞人憎嘅一定係啲有莫名優越感嘅fans

完美演繹咩叫中二病

你呢句野講出黎唔覺得好廢下咩

250萬票選第一劇集乞人憎？其他落選劇集呢？
都唔出奇既 人人喜好唔同
咁所以有咩野係唔乞人憎？
咩劇咩戲 文化作品 體育競技 音樂 飲食 演藝娛樂...etc
所有主觀客觀有得直接間接比較既項目都一定係某程度上乞人憎架喎

莫名優越感呢d野，即係人地圍內打下丁，又唔係四周圍辣鳩人，去話其他劇廢，有咩問題呢？
走去人地圈子起底，將人地圍爐講既說話cap出黎，係咪咁小學雞
再講你用乞人憎黎形容一套劇集都幾新穎
你話套野廢 垃圾，先唔講有冇point，都好過你乜野乞人憎咁vague

諗起：本來無一物 何處惹塵埃
雖然呢句實係講緊心境心靈既澄明
JM 拋開一切既決定都有dd相似

幾時有話套劇本身乞人憎，話你啲打曬飛機嘅fans乞人憎啊傻鳩

下次打咁大段嘢之前諗清楚人地up乜先啦

Dark 終極打手
乞人憎咪乞人憎囉，個人感受有咩問題

所以話佢呢啲人真係傻鳩來

唔係針對所有dark fans，我個人都覺得dark幾好睇

但唔知點解有啲人總係好似要用套嘢來體現自己思維上有幾咁超脫，睇唔明嗰啲就變左凡夫俗子陣精味真係

Ines向Mikkel講楚莊夢蝶果下有surprise

編劇諗到 導演拍到

真係夫復何求

甘都話差你叫CCTVB編劇情何以堪

咪係，又唔係推理劇

玩完90場fifa你得到D咩?
睇完DARK你至少有野上來9up下
恭喜你已經完成左任務，可以出返去打機啦

睇果個人垃圾

要體會真係好難

但睇完個人更加化

印象中套野S1幾好睇
之前出S2個陣完全唔記得哂S1劇情,廢事睇返
琴日睇左睇呢個post,走返去睇S1
重睇都覺得極好睇依家睇緊S2

重睇會睇得更清楚啲細節安排

套劇接近每個角色都係因為執著而造成惡性循環
睇完畀我最大嘅感覺同msg都係要學識放低過去

只係睇完第一季, 覺得有少少悶...
mikkel個度我估到
佢個永恆輪迴論亦係以前隻game叫siren度見過(佢用Ouroboros做比喻)
唔知追唔追落去好

其實劇情邊個生邊個都唔係太重點，始終好多劇/電影橋斷都講過
但依套比較多探索哲理，理論都有根據，鍾意time travel / loop既戲自然會鍾意

第2季亦都好睇過第1季
第1季第一集 一開頭 講果幾分鐘己經好吸引，如果一開始對依類冇興趣 自然唔會想睇落去

叫 神劇係少少過譽啦
條大橋唔係咩未拍過嘅野
不過整體高水準，劇本個網織得幾好
要專心睇同留意啲角色變化
同埋聽德文係有少少辛苦

Money heist就真係...睇睇，屌你tvb劇黎

可能第一季感覺有頭無尾有d失望, 睇唔到有幾多位係整定/loop之類, 只係哩句說話就不停由旁白同人用唔同句子包裝講出黎

咁你都係睇左3份1，我劇透埋你啦
後生既自己 要同中年既自己 對抗老年既自己

根本3個都係on9仔

正常既,好似你睇D老野係ON9,到自己大過就覺得後生時自己ON9,到老左覺得D後生係ON9

你咁講我又有興趣睇落去

睇咗一季，跟住上youtube睇快速解說，唔想睇了

我覺得幾好睇喎，連登仔唔識野

對自己個仔唔夠好，令佢離家出走.
就會帶黎無限偷情既世界

mr.robot，好撚正

咁唔岩你睇

荼毒室親自回覆連登

其實無
純粹係屌多DARK一鑊

2個幾鐘，收音差又疊晒聲。
有無重點?幾分鐘開始講？

呢句真係好吸睛

完全認同point1 同寒戰一樣
令你麻目 但睇完係唔會反思到任何野

無興趣睇同覆

估唔到dark入場門檻咁高
讀philosophy都要雞蛋挑骨頭黎屌

1:15:00左右開始睇
呢位巴打咁哲學大師咁,好想見識下睇你反駁下

Sorry 無興趣

睇到個畫面質素 幾有道理都唔想入去啦
仲要唔知咩人黎，囉都囉d 出名少少既人講都有說服力呀 大佬呀

我click都冇click入去

因為用意太明顯

唔值得晒RAM

我睇完第一季其實冇咩吸引力睇落去

係港台31哲學有計傾既主持
有中大哲學系講師，牛津博士生之類

睇左頭兩集悶到冇睇

以為電影劇果d影評人黎添

劇都係想講呢樣野
話人會不知不覺做左自己最討厭既果種人

好有共鳴

我都覺money heist係正，但我覺得dark更正，dark係真正玩到穿越呢個題材出神入化，中晒我口味。

中哂points

quote下D名人金句
連登仔:好哲學 好有深度

你睇妖尾記唔記得哂咁多公會d人

連登仔話垃圾肯定係垃圾

睇完又覺得ok wor第二季開始好睇
神在於寫咁多人咁多時間混亂都無bug
但無個官網真係會睇死人

lm